# README #Notas de Crédito - Concepto contable
Normalmente, las notas de crédito entran en acción cuando el cliente solicita la devolución de los bienes adquiridos y el proveedor acepta las devoluciones. En otras palabras, el proveedor acepta la devolución de las ventas y dicha aceptación dará lugar a un documento de origen denominado nota de crédito o abono.

Si las ventas fueron a crédito, estas devoluciones de ventas harán que se reduzca la cuenta del deudor correspondiente y el asiento contable será para acreditar la cuenta del cliente correspondiente. La nota de crédito representa esta entrada de crédito. Así que, básicamente, la nota de crédito enviada por el proveedor al cliente significa que el proveedor ha acreditado la cuenta del cliente en sus libros contables como resultado de aceptar las devoluciones del cliente. En contra de esta nota de crédito, el comprador enviará una nota de débito o una nota de débito al proveedor, indicando que se ha reducido el pasivo hacia el proveedor mediante el débito de la cuenta del proveedor en los libros contables del cliente.

https://contribuyentealdia.com.mx/sat/nota-credito-sat/